Formal/BeispielSteuern.thy
@@ -33,15 +33,15 @@ fun netto :: \<open>person \<Rightarrow> steuerwelt handlung \<Rightarrow> int\<
 
 
 text\<open>Beispiele\<close>
-beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8]) (Steuerwelt \<^url>[Alice:=5])) = 3\<close>
+beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8))) (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=5)))) = 3\<close>
   by eval
-beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8]) (Steuerwelt \<^url>[Alice:=0])) = 8\<close>
+beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8))) (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=0)))) = 8\<close>
   by eval
-beispiel \<open>steuerlast Bob   (Handlung (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8]) (Steuerwelt \<^url>[Alice:=5])) = 0\<close>
+beispiel \<open>steuerlast Bob   (Handlung (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8))) (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=5)))) = 0\<close>
   by eval
-beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt \<^url>[Alice:=-3]) (Steuerwelt \<^url>[Alice:=-4])) = 1\<close>
+beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=-3))) (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=-4)))) = 1\<close>
   by eval
-beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt \<^url>[Alice:=1]) (Steuerwelt \<^url>[Alice:=-1])) = 2\<close>
+beispiel \<open>steuerlast Alice (Handlung (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=1))) (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=-1)))) = 2\<close>
   by eval
 
 
@@ -50,7 +50,7 @@ fun mehrverdiener :: \<open>person \<Rightarrow> steuerwelt handlung \<Rightarro
   \<open>mehrverdiener ich (Handlung vor nach) = {p. (get_einkommen vor) p \<ge> (get_einkommen vor) ich}\<close>
 
 beispiel \<open>mehrverdiener Alice
-        (Handlung (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=12, Eve:=7]) (Steuerwelt \<^url>[Alice:=5]))
+        (Handlung (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=12, Eve:=7))) (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=5))))
        = {Alice, Bob}\<close> by eval
 
 (*<*)
@@ -180,7 +180,7 @@ lemma katimp_auf_handlungsabsicht_monoton:
 subsection\<open>Beispiel: Keiner Zahlt Steuern\<close>
 
 text\<open>Die Maxime ist im Beispiel erfüllt, da wir immer nur kleiner-gleich fordern!\<close>
-beispiel \<open>moralisch (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5])
+beispiel \<open>moralisch (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5)))
                   maxime_steuern (Handlungsabsicht (\<lambda>ich welt. Some welt))\<close> by eval
 
 
@@ -188,7 +188,7 @@ subsection\<open>Beispiel: Ich zahle 1 Steuer\<close>
 text\<open>Das funktioniert nicht:\<close>
 definition \<open>ich_zahle_1_steuer ich welt \<equiv>
   Some (Steuerwelt \<lbrakk>(get_einkommen welt)(ich -= 1)\<rbrakk>)\<close>
-beispiel \<open>\<not> moralisch (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5])
+beispiel \<open>\<not> moralisch (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5)))
                     maxime_steuern (Handlungsabsicht ich_zahle_1_steuer)\<close> by eval
 
 text\<open>Denn jeder muss Steuer zahlen!
@@ -202,7 +202,7 @@ text\<open>Jeder muss steuern zahlen: funktioniert.
 Das \<^term>\<open>ich\<close> wird gar nicht verwendet, da jeder Steuern zahlt.\<close>
 definition \<open>jeder_zahle_1_steuer ich welt \<equiv>
   Some (Steuerwelt ((\<lambda>e. e - 1) \<circ> (get_einkommen welt)))\<close>
-beispiel \<open>moralisch (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5])
+beispiel \<open>moralisch (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5)))
                  maxime_steuern (Handlungsabsicht jeder_zahle_1_steuer)\<close> by eval
 
 
@@ -222,30 +222,30 @@ lemma jeder_zahlt_ignoriert_person:
 definition \<open>jeder_zahlt_einkommenssteuer p w \<equiv> Some (jeder_zahlt einkommenssteuer p w)\<close>
 
 
-text\<open>Bei dem geringen Einkommen der \<^term>\<open>Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5]\<close> zahlt keiner Steuern.\<close>
+text\<open>Bei dem geringen Einkommen der \<^term>\<open>Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5))\<close> zahlt keiner Steuern.\<close>
 
 beispiel \<open>ist_noop 
-  (handeln Alice(Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5])
+  (handeln Alice(Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5)))
              (Handlungsabsicht jeder_zahlt_einkommenssteuer))\<close> by eval
 
-beispiel \<open>moralisch (Steuerwelt \<^url>[Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5])
+beispiel \<open>moralisch (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=8, Bob:=3, Eve:= 5)))
                   maxime_steuern (Handlungsabsicht jeder_zahlt_einkommenssteuer)\<close> by eval
 
 
 text\<open>Für höhere Einkommen erhalten wir plausible Werte und niemand rutscht ins negative:\<close>
 beispiel \<open>delta_steuerwelt
       (handeln
-      Alice (Steuerwelt \<^url>[Alice:=10000, Bob:=14000, Eve:= 20000])
+      Alice (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=10000, Bob:=14000, Eve:= 20000)))
       (Handlungsabsicht jeder_zahlt_einkommenssteuer))
   = [Verliert Bob 511, Verliert Eve 1857]\<close> by eval
 beispiel \<open>moralisch
-  (Steuerwelt \<^url>[Alice:=10000, Bob:=14000, Eve:= 20000])
+  (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=10000, Bob:=14000, Eve:= 20000)))
   maxime_steuern
   (Handlungsabsicht jeder_zahlt_einkommenssteuer)\<close> by eval
 
 text\<open>Unser Beispiel erfüllt auch den kategorischen Imperativ.\<close>
 beispiel \<open>erzeuge_beispiel
-    steuerwps (Steuerwelt \<^url>[Alice:=10000, Bob:=14000, Eve:= 20000])
+    steuerwps (Steuerwelt (\<euro>(Alice:=10000, Bob:=14000, Eve:= 20000)))
     [Handlungsabsicht jeder_zahlt_einkommenssteuer]
     maxime_steuern
   =
